-【#Cult片】淺談何謂剝削電影《Exploitation film》

大部分Cult片都包含剝削電影的元素，咁何謂剝削電影呢？

其實將"Exploitation"一詞直接譯作「剝削」並不恰當，因為「剝削」一般人的理解是壓榨侵奪的意思，但在歐美電影界裡"Exploitation"有「廣告行銷」的意思，所以《Exploitation film》就是以「促銷題材」為主的電影。，而最能促鎖一齣電影的內容是最具有宣傳效果的，像是色情、暴力、血腥、靈異等，但Exploitation film往往又會將內容促銷得太過火，大大仰賴煽色情血腥，以及露骨、誇大其詞的內容描繪甚至不管製作水準，無視於電影自身的內在品質，所以Exploitation film往往被廣泛認為是品質低劣的電影產物。但即使如此，Exploitation film有時也能吸引世人關注、和膜拜追隨的Cult Film。

而Exploitation film大致上可以再細分為以下幾大類：
黑幫摩托車電影 (Biker films)
黑人剝削電影 (Black exploitation)
食人族電影 (Cannibal films)
日本武士電影 (Chambara films)
意大利豔情驚悚電影 (Giallo films)
驚悚紀錄片 (Mondo films)
生態恐怖電影 (Nature run amok films)
納粹剝削電影 (Nazi exploitation)
強暴/復仇電影 (Rape / Revenge films)
性愛剝削電影 (Sex exploitation)
驚嚇剝削電影 (Shock exploitation)
汽車剝削電影（Carsploitation exploitation）
女子監獄電影（Women in prison films）

其實Exploitation film華人很常接觸到，因為上世紀七、八○年代香港流行的「鬼片」、「賭片」、「三級片」，甚至是「功夫片」，幾乎都是【Exploitation film】。而這些電影都是以譁眾取寵的方式，製造大量奇觀鏡頭，只求在短時間內賺取利潤，但電影架構常常是亂七八糟。

BnLb18ghO9T/[/url]

留名

Copy都偷工減料

想儘量令人睇得精簡易明

至少留番條link好D

lm

好呀，下次同樣情況補返link

LM

寫到1999又錯晒字
Btw港產最為人熟悉cult片應該係力王